---
title: Github - Benachrichtigungen bei neuen Veröffentlichungen
date: 2018-11-28 12:45:00
categories:
- OSBN
- Allgemein
tags:
- Github
- Benachrichtigung
slug: github-benachrichtigungen-bei-neuen-veroeffentlichungen
---
Will man bei Github darüber informiert werden, sobald ein Projekt eine neue Version veröffentlicht hat, musste man kreativ werden. Wer einen RSS-Reader nutzt, hat es am leichtesten, da es hier reicht den Link auf die Release-Seite um .atom zu erweitern (z. B. [https://github.com/bolt/bolt/releases.atom](https://github.com/bolt/bolt/releases.atom)).

Wer allerdings eine Benachrichtigung per E-Mail bevorzugt (wie ich) der musste noch kreativer werden und beispielsweise gut abgehangene Tools wie [rss2email](https://github.com/wking/rss2email) oder vergleichbare Dienste wie [IFTTT](https://ifttt.com/applets/147561p-rss-feed-to-email) nutzen. [Feature Requests](https://github.com/isaacs/github/issues/410), die teilweise schon ein paar Jahre alt sind, zeigen aber, dass viele Nutzer es lieber hätten, wenn Github eine solche Benachrichtigung "out of the box" anbieten würde. Viele werden die Hoffnung schon aufgegeben haben. Aber manchmal dauert es "nur" etwas länger. Als ich mich eben bei Github angemeldet hatte, bekam ich einen Hinweis angezeigt, dass man sich nun auch über neue Veröffentlichungen informieren lassen kann. Zu finden ist das ganze unter der Schaltfläche "Watch".

{{< image src="github-watch.webp" alt="Github Watch" >}}

Ich habe bei einigen Projekten die mich interessieren mal "Release only" ausgewählt. Mal schauen was passiert.
